Energy Drink / 咖啡因飲品集中討論區

咖啡因係一種中樞神經興奮劑，可以暫時驅走睡意並恢復精力
而Energy Drink係以咖啡因為主要成份嘅嘢飲, 通常味道似軟糖
佢同時提供心理同身理上嘅刺激

歡迎大家講吓自己飲過嘅Energy Drink / 咖啡因飲品

查嘢飲咖啡因:

Red Bull Energy Drink / Sugerfree

30mg咖啡因 / 100ml
約$20 (355ml)

Monster Energy Drink

36mg咖啡因 / 100ml
約$15 (335ml)

葡萄適

12mg咖啡因 / 100ml
約$10 (300ml)

其他香港有嘅Energy Drink:
力保健, Lotte Hot6(百佳), Powerbar(百佳), High 5(百佳)

類似Energy Drink嘅嘢飲:
奧樂蜜C, Tiovita 3000, TranQuini

其他含咖啡因嘅嘢飲
咖啡(約47mg咖啡因 / 100ml)
奶茶(約38mg咖啡因 / 100ml)
綠茶(約12mg咖啡因 / 100ml)
可樂(10mg咖啡因 / 100ml)
檸茶(約8mg咖啡因 / 100ml)

長時間飲用咖啡因可以導致身體對咖啡因的習慣化。假如這時中斷使用咖啡因，身體會對腺嘌呤核苷過分靈敏，血壓會過度降低，導致頭疼和其它症狀。太多咖啡因可以導致咖啡因中毒。其症狀是煩躁、緊張、刺激感、失眠、面紅、多尿和消化道不適。有些人在每日服用250毫克以下時就會有這些症狀。每天多於1克可以導致痙攣、思想和語言突然轉換、心跳不穩、心動過速和精神運動性激越。咖啡因中毒的症狀有點類似恐慌症和全面化焦慮症。192±18 毫克/體重公斤，或對普通成年人來說，72杯咖啡可能可以導致半數人死亡。

Link都唔識貼

咖啡 caffeine 仲多過red bull monster
咁red bull 用咩o黎幫助提神

Red Bull仲有牛磺酸, B-維他命, 糖
雖然唔係好關提神事
不過可以肯定Energy Drink比較易入口啲

感覺食一啲嘢提神同瞓足嗰種精神差好遠吓 只係眼光光 邏輯思維能力差好多吓 飲嗰啲嘢去玩還可以

打機前飲一罐

澳洲 mother 好好飲
又足料 飲完精神勁多 好易focus

同monster同一間公司

Monster 飲完之後完住無料